今年。煙花。一人看（少甜）

一段感情嘅完結，往往令人最痛不欲生嘅，唔係對方俾帽你戴！亦都唔係九十九次講分手，然後第一百次嚟真！而係你完全投入喺一段感情，努力改咗啲玩玩下嘅性格，唔再隨意講分手，開始諗下大家嘅將來，然後就係喺你開行咗個turbo果一刻，你發現咗佢俾帽你帶，而佢嘅新歡係你都識嘅！

我望住遠方日日如是嘅幻彩詠香江，不外如是。又望去山下嘅黃大仙廟，唉，人哋就煙駁煙，我就簽駁簽，都係冇x用架啦。我行前一步，去到崖邊，再行前......

我叫吳俊豪，中同都叫我「唔豪」，好似話因為細個唔靚仔，俾人話：「俊？你邊忽俊呀？」從此就俾人食咗中間個字就變咗「唔豪」。咁你叫得我做「唔豪」，我就要做返啲嘢去襯返呢個名先啱，所以出街同朋友食飯，一去到俾錢，我就識做。如果位位$120，我銀包最多就有$100，其餘$20下次俾，如果仲記得嘅話。

由中學到大學，都好少有女仔會同我玩，唔知係咪因為我個人度縮，又或者可能我本身就比較唔知係咪因為我個人度縮，接。直至唔知幾時開始，有個「乜登討論區」開始有個terms叫「五毛」。啲女同學就開始「唔豪」「五毛」「唔豪」「五毛」咁叫我，其中一個就係Dorothy。

仲記得我哋第一次喺lecture room 門外嘅對話，真係好瀝青。

Dorothy:「喂，同學你漏咗支筆呀！」

吓我有漏嘢咩，漏咗啲乜呀？我一擰轉頭，嘩，靚女。黑色長髮，大眼睛，高鼻，小酒窩，胸唔太唔細，應該有c, 普通一件soc T 喺佢嘅小蠻腰下如此典雅，最重要係熱褲、絕對領域同長腿。一個如此精美嘅藝術品就咁活生生咁企咗喺我前面。

同學B(我唔記得佢係邊個）：「唔該曬！」

唔係叫我咩？

就係呢個時候，Dorothy 擰過嚟，帶住一個甜美嘅笑容話：「你叫五毛？做咩定曬形咁望住我呀？」

我：「吓，你又識我？」

Dorothy:「你唔知你都幾出名架咩？」

我：「有啲咁嘅事？點解嘅？」

Dorothy:「因為你叫五毛囉！」

哦，原來因為個名夠響，所以唔洗響朵都有人識！由果日開始，我學到一樣嘢，就係「冇朵，冇拍拖；響朵，女就多！」

唔更新啦？

其實，我知我同Dorothy嘅對話係好topic ended。但係冇計，作為一個由細到大都未拍過拖嘅毒撚，除非當佢係巴打咁相處，如果唔係，我講嘢都會口窒。對於我哋破冰嘅對話，我比80分自己，都唔係好過分啦！

不過，作為我中同兼大同、愛情軍師嘅「肥龍」就唔係咪睇。

肥龍：「你咁都有80分？唔好笑x死人啦，俾100減返就差唔多。人哋同你講句嘢，就以為自己有機會，12點啦，瞓醒未呀？」

我：「我都冇x講過話我有機會，我係想搵個兄弟幫幫手諗諗計啫！而家係得定fuxk 得先？」

肥龍：「得，雖然話我界女小巨龍唔係咁易幫人手，但五毛你開到聲，我就將我畢生嘅功力，加上...」

雖然肥龍個人係玩玩下，但佢嘅「愛情性」經驗係有啲料到。根據佢嘅講法，溝女同做生意一樣，第一樣嘢係要知到個客要啲咩，同埋自己俾到啲咩個客，做一做個SWOT 分析，就當佢學校project 咁做就得。

為咗了解Dorothy，肥龍幫我喺各科project 分組果度做咗少少戰略安排。第一，揀一科同Dorothy 同組；第二，Dorothy冇上嘅科，就試下搵佢嘅朋友同組。根據肥龍嘅講法，同Dorothy 唔可以科科都一組，因為大家本身唔係好熟，科科都叫佢一組就好易入狗公List。另一方面，係大家未係產生興趣之前，保留少少神秘感係必要嘅。除咗正面了解，側面了解都好重要，所以要係佢嘅朋友入手。

問題嚟喇，你估你係班嘅揸fit人咩？想同邊個一組就同邊個一組。我走去問「肥龍」，但「肥龍」一野就x我咁款...

肥龍：「咁簡單嘅問題，就自己用下個腦啦，喂埋你食，送埋你上床好唔好？」

我：「頂，我知就唔問你啦！」

肥龍：「為你好炸！諗諗佢啦！俾少少提示你喇，4p!」

lm

我：「4p ？1K3Q？而家大陸莞式收曬皮，我哋只可以向南看越南海防市...」

肥龍：「底你一世溝唔到女......唔係諗埋曬咩富士蘋果，就係法國香檳！成個腦都係雞...正雞蟲！」

我：「得啦得啦......唔洗噤大聲，4p - price, place, product同promotion。我知！但關x事咩！」

肥龍：「點解你會去富士，唔去廟街！」

我：「我x，呢度學校黎，搵個第二個比喻啦！」

肥龍：「點解唔講得呀？」

我：「做兄弟俾返少少面我都好！呢度有人行㗎！如果Dorothy 行過我咪仆街？」

肥龍：「啫係形象問題啦？呢個係我想講既第一點。你當你係一件product, 你學業事業置業 - 三業都冇。簡單黎講，你係一件唔突出嘅product。所以你要諗下點Promote自己。」

我：「我打機叻，lol傳說全部都係菁英級。er......仲有...」

肥龍：「你收皮啦......就算鍾意打機嘅女仔，都唔會鍾意一個只係打機叻嘅男仔啦！」

我：「咁達哥呢？咁職業電競隊呢？俾少少時代觸覺好唔好！」

肥龍：「係呀！呢個時代你最勁呀！達哥用把口搵食，你得唔得呀？達哥係公司高層，你係唔係呀？電競隊？你搵到投資者先講啦 - 菁英！ 呢啲都唔係問題呀，問題係你冇promote 過自己，簡單啲黎講，你除咗叫「五毛」之外，其他人對你係零印象呀！」

我：「......！」

肥龍：「不如咁啦，你而家開始，落堂唔明就問下你嘅目標分組人物，扮下上進，promote自己係一個上進嘅人！佢哋有咩要幫手就幫幫手，降低佢哋同你相處既cost, 到分組就坐喺目標人物附近 ，啫係place 呀。咁你同佢哋一組既機會就大啲！ 」

我：「搞到好似好假咁！」

肥龍：「你可以唔做㗎！」

我雖然覺得真係好假，但因為我都冇咩方向，所以都係用咗好假既肥仔既橋。結果......